港版華爾街狼人！24歲青年曾花千萬沉淪毒海終生性病父感恩惠

年僅24歲的豬潤（化名），過去十年浮沉毒海，重覆著無底深淵的單曲循環；與其說毒品苦纏他的人生，倒不如形容是他走火入魔的結果：13歲初嚐毒品難離難捨；先後做過毒品拆家、倫敦金經紀；高峰期月薪逾百萬，但卻奉獻予賭博及毒品。毒齡8年，花費已逾千萬，最終負債700萬一鋪清袋。

過去翻開手機相簿，盡是名車、名錶、豪飲豪食的奢華極致，尤如荷里活巨星李安納度．迪卡比奧主演的《華爾街狼人》真人版。

往昔風光雖已全被刪除，但生活豈能不留痕跡？他心有不甘，偶爾會按捺不住，欲重操故業大翻身，「好大機會發達，但又會擔心自己搵得返咁多錢，又會返去吸返毒」，他最終選擇面對現實，「有時諗返轉頭，都會唔甘心，但都會同自己講，已經過咗去，唔好再諗。」

沾手毒品始於與女友吵架後「解愁」

13歲時情竇初開，是豬潤沾手毒品的起點。當年與小女友吵架後，一時想不開，選擇輕嚐「索k」解愁，豈料毒癮一發不可收拾，「我之後轉食可卡因，點知一試就不得了，即日借錢再去食」。同伴們結伴喝汽水時，他卻不停為那俗稱「可樂」的危險毒品以身犯險。那年，他只有16歲。

毒品與偏門玩意，自此便與豬潤的人生交錯亂纏，中五上學期，他被同學舉報吸毒，雖沒逮個正著，但要求他接受「強制驗毒」，令他心中理虧，又氣有不順，最後終於被「踢出校」。

由廚房工、毒品拆家再當上倫敦金經紀

輾轉任職過廚房工，又當上毒品拆家，其後又加入倫敦金經紀行列，財源滾滾進來，高峰時月入可高達過百萬，「由最初每日食(毒品)千零蚊，到後期每個月都要食成廿幾、三十萬，完全無晒理智、失去方向。」

月入數十萬 「7成攞去吸毒，3成拎去賭錢」

事業的一帆風順，賺錢的易如反掌，讓豬潤甘於將全副家當乖乖向毒海奉上，「嗰時賺到好多錢，7成攞去吸毒，3成拎去賭錢」。即使他期間曾因販毒遭「斷正」，還押壁屋一個多月，出囚後仍難捨惡習，後期更因賭欠下巨債；然而連帶失業等巨變降臨，也沒令他成功「摵甩」毒癮。

過去生活現在回想 自覺混帳

「由朝到晚都係匿埋吸毒，咩都唔做，誇張就係試過一起身，就吸到凌晨5、6點。」騰雲駕霧、醉夢迷幻，他直言現在每每回想，也自覺混帳不堪，「覺得好傻、好無謂，其實食完之後都會硬哂軚，係完全瞓唔到覺」。

毒品擾亂生活、生理狀態

毒品主導了豬潤的生活，也擾亂了他的生理狀態，全身繃緊乏力、頭痛與及胃氣，是吸毒後的餘波反應，無奈他的心癮始終難止，這種生活來來回回，維持了最少兩年。

旁人篾視、眾叛親離，也無阻他的沉淪，豬潤更因浮沈毒海，導致債台高築，磨蝕心智，亦輸掉整副家當，「周身街數……不斷問朋友借錢，全部都畀我借勻哂，加加埋埋都有幾百萬。」

父親無條件助還債

母親破口大罵、兄長冷言冷語，但一直默默在旁的父親，卻始終沒哼一聲，也沒深究兒子欠巨債的原因，無條件賣樓替他還債：「錯咗就算啦，唔好再諗，無咗層樓唔緊要，你寫低晒咁多條數，我幫你找晒佢啦」。此時說到一半，豬潤突然將語氣放慢，更嘆了一口氣：「不過……老豆畀完錢，我轉過頭又拎哂去食(毒品)」。

坦認吸毒 父：我等咗好耐喇，你返屋企瞓啦

原以為事情已經告一段落，誰料償清債務後，豬潤又再重蹈覆轍，他終難耐內心的責備，向父親坦承：「我拎晒去食呀，我唔想再係咁喇。」以為這句說話對57歲的老人家而言，份外刺耳，卻換來一句：「終於聽到你講呢句，我等咗好耐喇……你返屋企瞓啦。」老父即日上網搜索戒毒服務資料，又忙於為兒子四出「撲水」還債。豬潤重提起時難掩慚愧神情，「見住佢拎哂所有家產幫我填數，渣都無淨，又要做看更幫補家計，其實我真係好心痛。」

父子情一脈相乘，其實老父獨自承受巨債、瀕臨崩潰邊緣，豬潤都一一看在眼裡，「嗰排嫲嫲過身、又要幫我還債，聽我阿哥講，其實佢晚晚都借酒消愁。」他搬到戒毒中心靜養期間，返夜更的父親天天花上近兩小時搭車來回探望，「其實都好唔忍心，佢一嚟到，其實已經瞓著咁濟。」

藉「願望成真」行動 聖誕節向父贈羽絨

豬潤視父親為重新振作的原動力，「就算好難捱，為咗我老豆，我都要堅持落去。」今個聖誕，他透過香港基督教服務處的「願望成真」行動，獲資助購買羽絨送贈予父親，薪水不多的他，直指是雪中送炭。

不說不知，豬潤的柔情細心藏於日常，原來老爸的衫褲鞋襪全由他一手添置，「佢平時都係只著一件長袖、一件衛衣，怕佢著唔夠衫，佢又多病痛，心臟病、糖尿病及睡眠窒息症……所以希望買畀佢保暖。」

每日通電話 修復與媽媽關係

戒毒亦帶來意外驚喜，他未能經常返家，但每天與媽媽互通電話，幾近破裂的關係重新修復，「凍唔凍呀？」、「返工點呀？」、「食嘢未呀？」，對比過往的敷衍了事，他笑言現在會多抽時間陪陪母親，「經歷過咁多，先發現以前真係太不孝啦。」

將來未必盡如人意，但放眼現在，他勢要與毒品撇清關係；他亦希望能盡快清還債務。豬潤現時於食肆工作，選擇由低做起，清洗坑渠、洗碗洗碟一腳踢，雖然刻苦，但工作環境較以前的龍蛇混雜來得簡單。

根據最新統計數字，禁毒常務委員會顯示今年首季的吸毒情況，2017年首季被呈報的整體吸毒人數由2692人減至2212人，下降18%，而被呈報的21歲以下吸毒人數亦由178人減至136人，下降24%。而首次被呈報的吸毒人數亦由479人下降至361人，減少25%，當中有51%為21至35歲的年輕成年人，雖然被呈報的整體吸毒人數較去年同期下降，但吸食「冰毒」的情況普遍，而隱蔽吸毒及年輕成年人吸毒問題仍需關注。

撰文： 陳淑霞 發佈日期：2017-12-25 10:00 最後更新日期：2017-12-25 11:53

倫敦金

篇文其實係咪想昆人去做倫敦金

吹呀 腥港01

兒子生性病父感恩惠

吸毒吸到傻撚咗

生性病 父倍感安慰

倫敦金同華爾街比 笑左

算唔算間接吹棒倫敦金

連啲索k索到神神化化既死道友去做都月薪過百
咁正常連登仔去做咪年薪過億？！

人地jordan belfort都唔係衰吸毒

寫個條友唔知倫敦金係乜 ？乜呃人都可以係事業 ？

寧生生嚿豬潤都唔使欠債
呢嚿豬潤似攞債，佢父母點教仔㗎，由佢吸毒唔計較？

d人會唔會睇篇文諗佢衰毒同賭姐,我做倫敦金唔毒唔賭咪發達囉

呢D人正人渣

on99

佢害死左幾多人

生性病

01報道就算撚數啦

倫敦金害死幾多俾錢佢既人！正人渣

我就叫雞腎！

妄想症發作

仲以為話佢吸毒吸到「終生都有性病」

高峰期月薪逾百萬

豬潤都一個月一球.

害死左幾多人？

將來未必盡如人意，但放眼現在，他勢要與毒品撇清關係；他亦希望能盡快清還債務。豬潤現時於食肆工作，選擇由低做起，清洗坑渠、洗碗洗碟一腳踢，雖然刻苦，但工作環境較以前的龍蛇混雜來得簡單。

肯回頭是岸做番正經野都夠好啦
係篇文寫得戇鳩姐

月入幾十萬要走去販毒？
再吹大d啊屌你老母

我真係恭喜你呀

我諗係掉轉 因為販毒所以先月入幾十萬

呢啲垃圾死撚左佢算啦

呢d細細個就on99走去吸毒唔抵可憐，唔明點解要俾機會呢d人

掂得毒通常都係醒目仔...

咁既垃圾 死撚咗佢啦

咪撚on9好冇？
係醒目仔先唔會掂毒呀

呢條友俾政府同埋學校洗腦得好緊要

笑撚死
道友都吹奏

撈毒搵到幾十萬既唔會自己落水
佢仲要斷正都係坐得一個月，啫係份量好細
所以佢一定唔係靠撈毒搵大錢

但係做倫敦金搵咁多錢仲走去做拆家？
代表佢係吹水，佢根本搵唔到咁多錢

最撚憎呢d煽情文
養不教父之過,佢老豆叫做抆返自己d屎
講到浪子回頭好好聽咁
佢倫敦金呃人都唔知搞到幾多個家庭破裂

販運k仔或可卡因 10g 以內 至少坐2年

吹水都有個譜啦

香港01作故注意

香港01越來越多作故 有咁大作咁大引人睇

「由最初每日食(毒品)千零蚊，到後期每個月都要食成廿幾、三十萬，完全無晒理智、失去方向。」

我又唔明
雖然話毒品種類多 每種影響唔同姐
呢條懵撚食幾年 每個月食廿幾萬既毒品都唔見話佢肝腎有事

呢D咁眉仆街都仲可以健健康康 有第2次重來既機會真係唔公平

華爾街狼人套戲真係講電話詐騙，同證券投資冇關係！

吸毒 衰都係自己衰
但又做毒品拆家
又做倫敦金
月入百萬

究竟要害左幾多人 佢先可以搵到咁撚多

唔知佢除左可樂仲有無其他癮
但癮大既道友真係可以一個月幾萬，搵幾多錢都唔夠
但佢話幾十萬就緊係吹水啦 平均每日用成萬蚊貨，屌你一早死撚左啦

呢條仆街唔係衰吸毒同賭賺咁多買樓淨收租都退得休過下半世

啲人比倫敦金害到家破人亡都未見報
條倫敦金仔好意思接受採訪扮勵志？
收下皮啦

支那01

兜個圈做返正常野就可以見報
攞哂光環
仲可以開講座教授逆境志強
啲無辜市民就理撚得佢地死

倫敦金=華爾街狼人

即係話
倫敦金真係搵好撚多

索咁撚多毒品仲未撚死/變弱智

死撚左佢啦垃圾

呢個社會一向都係咁
忠忠直直 做好人
D人就會覺得係老馮

但係做衰人
只要做一件好事
都會比人讚到天上有地下無
浪子回頭 改邪歸正

死左佢算啦垃圾

你冇睇『華爾街狼人』定睇漏症

原來毒品都有好處，竟然幫左佢

搵得多
即係害既人更加多

父母晒錢幫佢填數
呢d垃圾真係死左佢算啦 浪費地球資源

垃圾父母 唔使講縱壞晒

佢老豆真係慘 生著個咁既仔

呢d垃圾爛泥都月入百萬 唔吸毒而家晚晚食緊女

其實男仔做倫敦金呃倒人架咩?除非你靚仔到不特了陪D富婆姐

D錢 唔知做左幾多陰質野先搵到
我成日都覺得 可以將個良心搵去餵狗
香港地 真係可以"騙"地黃金

華爾街狼人

仙股都叫詐騙

嗱,呢啲先至係有父幹呀

倫敦金都唔係詐騙
佢地只係不斷幫你買入買出
賺你佣金
至於係升定跌 WFC

係冇上市既仙股喎

沉淪毒海 終生性病

點樣食毒品食幾十萬一個月咁多
一個月咁多錢梗係玩女玩車啦
食毒品都叫好撚high，賭錢真係無任何得著

sell me this pen 變成 sell me this London Gold

成篇野淨係講毒品害人
做倫敦金好風光
做得倫敦金 又咁自豪搵咁多一個月
我又唔信佢做洗碗 唔撈倫敦金

Fake

華爾街狼人都係靠呃人

我都有興趣想知點入行

做倫敦金嘅都係仆街
呃人唔識，狂做買賣抽經紀佣

最憎就係浪子回頭嘅故事
係呀你改過自新呀 以前啲事咪當無發生過囉
依家想做乜就做乜 又可以企係道德高地
比你害嘅人就怨都無得怨

睇完覺得成篇野作出黎

抵死

Hk01都叫報紙佬

Tak jai

可卡因真係會食到破產，唔同白粉，無咁易死

發現倫敦金狗

咪off啦
小朋友
放完個假好返學喇

食成咁個腦都傷哂而家on9仔咁啦

做左咁多傷天害理仲吹奏
仲要唔甘心 即係想再去呃人

首先你要了解倫敦金點解今時今日都仲生存到
點解對方可以不斷買賣賺佣金
現行金融條例係唔容許咁做
但係總有人係好天真好傻Or同對方床上“交流”完
簽左份野 授權左對方可做買賣

小朋友
上通識堂要留心 睇返警訊啦

唔簽授權 其實無所謂
條友敢亂黎 告到佢仆街

Btw 我都唔知做倫敦金洗唔洗考牌
定係好似保安咁 個牌鳩上一日堂 考個Off試就有

「好大機會發達，但又會擔心自己搵得返咁多錢，又會返去吸返毒」

遲早返轉頭

見到2字頭叫豬潤，個心離一離
咁啱有個fd都係叫豬潤

祝佢老豆中風

咁撚溫馨呀喇

發佢老母咩 你發達就係有人傾家盪產

走粉下話
做倫敦金都冇可能一百萬一個月啦大佬
上市公司營利咩
個老細就可能有既

條仔做陰質野
禍不及家人

祝佢日日失禁 屎尿齊來
記憶力仲衰過金魚
最重要係不舉 同埋腦部受損
智力下降

賣金吹到ibank咁

販毒斷正都只不過係踎壁屋一個月，咩之3元黎

道友唔值得吹奏，但販毒唔一定係道友

授權書咪亂簽
不過你當舊錢係嫖資就另計

屌拿星 間接吹奏倫敦金

𨳒

做咩呢啲人仲唔死

天作孽，猶可違。自作孽，不可活。

簡單d講，扺撚你死呀

Mk仔做錯事有好老豆幫手還債做看更幫個仔還債

我從小到大聽話勤力讀書畢業後做看更養父母
公平咩？

但我剛剛畢業無耐因爲比人炒就被老豆迫使搬出去一個人住

屌HK01記者柒少陣啦
倫敦金都吹奏仲要拎嚟同華爾街比

01

做乖仔一向都係含得撚
正如溝女
老實人 咪要幫 Mk仔埋單囉
做賤男就四圍溝女 中出即飛
仲可以拍埋片往事回味

當然點做都好
首先 亦都係最後
你過唔過到自己果關先

即使他期間曾因販毒遭「斷正」，還押壁屋一個多月

作故仔都作好d

運毒品是嚴重罪行，根據香港法例第134章《危險藥物條例》，最高刑罰可被判終身監禁及罰款500萬元。

又販毒又倫敦金做盡傷天害理事死撚左佢啦

唔撚好比佢死
有無睇過新哥傳奇 我要佢獻世

屌又post中出報新聞

呢個世界一隻手掌拍唔響的
有倫敦金呢d仆街就即係等如有信倫敦金的人的出現

最高刑罰呀。
連登好多人都未見過世面，少少野都話人造假😂

毒品拆家吸毒

上面有人post左量刑起點啦

最高峰嗰個月食七十萬毒品係一個咩概念？

你話緊你自己？

主要係香港特別垃圾姐，倫敦狗玩左咁耐都居然可以冇監管，人地外國早就禁止左倫敦金經紀，想玩就自己親自交易，就算有經紀亂嚟，都好容易俾集體訴訟招呼，係個垃圾香港政府成日昆鳩人外國都冇特別規監

用倫敦金同華爾街比

Sad but true

佢自己話斷正既，搜到過10克都已經唔係一兩年攪得掂既事，如果打甩左又會唔會拎返出黎講咁on9

btw條友現在係公開認販毒同做倫敦金，講緊俾黑警聽你拉我唔到鋤我唔入，真係身有屎敢西咁樣挑戰差佬，條友講緊自己食都一個月食幾十萬，我諗睇得多新聞都知咩事

d教友分享會成鳩日有人出黎吹到自己以前成個張保仔咁架啦

見住港府同權貴不斷宣傳數臭集體訴訟同包攬訴訟，啲窮撚基層又跟住一齊數臭，真係人唔笑狗都吠

倫敦金又吸毒又拆毒品都仲要幫佢
無撚野下

點解呢個世界咁多無做錯事嘅人嘅人唔幫
要幫佢

啲慈善團體真係好嘔心